美聯工商舖料今年核心區商舖租售價最多挫50%

美聯工商舖指，今年首季整體成交量按年跌近39%至619宗，成交金額更跌近67%至100.7億元。

3個板塊的成交量均創新低，商廈成交量跌逾52%至106宗，成交額跌近91%至14.58億元。舖位成交量跌逾26%至167宗，成交額跌近59%至21.92億元。至於工廈成交量跌38.5%至346宗，成交額跌31%至64.17億元。

美聯工商舖行政總裁黃漢成表示，新型肺炎疫情大流行令環球經濟衰退，加上本地社會事件未見平息，整體營商環境進一步受壓，即使聯儲局宣布無限量寬救市，但工商舖成交受經濟基本面影響，預測今年整體成交量約4600-4700宗，按年持平至下跌5%。

美聯工商舖又指，雖然下半年或有更多中概股回港上市，但疫情對商廈市場影響大，寫字樓將由核心區搬到非核心區，以降低成本，預計今年甲級商廈售價及租金下跌15-20%。至於今年核心區商舖租金及售價預料將跌近40-50%，非核心區則跌20%。